title[バドミントン:badminton]
topic[よくある質問]
item[Q&A]

Q1:小学生の子どもと一緒に参加できますか？
A1:レジャー的なバドミントンではなく競技バドミントンとして参加していただけるのであれば親子で参加していただいて結構です

Q2:1回だけの参加でも大丈夫ですか？
A2:大丈夫です

Q3:予約なしで当日参加できますか？
A3:人数制限を設けてますが空きがあれば当日でも参加できます。
まずは空き状況をお問い合わせください

Q4:どのくらいの年齢層の方が参加していますか？
A4:20代から30代が多いですが小学生も40代50代も参加しています

Q5:練習の雰囲気はどんな感じですか？
A5:練習の雰囲気というのはとても難しい表現ですが、必ずしも和気あいあいで笑顔でニコニコではなく普通にバドミントンをやってる感じです

Q6:練習は予定通りに開催されますか？
A6:ホームページ記載されてる予定は開催決定です

Q7:どれくらいの人数が毎回参加していますか？
A7:15人くらいです

Q8: 怪我をした場合の対応はどうなっていますか？
A8: 万が一の怪我の際はできる限り対応いたしますが、念のためスポーツ保険などにご加入いただくことをおすすめしています。
最近では、ソフトバンク・ドコモ・auなどの携帯キャリアや、各種アプリから簡単に加入できる保険サービスもあります。
一部の保険ではラケットやシューズなどの道具の破損にも対応している場合がありますので、ご自身に合った内容をご確認の上、ご検討ください。

Q9:参加費はその場で払えばいいですか？回数券や会員制度はありますか？
A9:参加費は当日練習開始前にお支払いください
paypay支払いでも可
回数券や会員制度はありません

Q10:練習内容はどんなことをやっていますか？（ノック練、試合形式など）
A10:開始20分ほどは基礎打ち（クリア・ドロップ・スマッシュなど）を行い、その後はペアをアプリでランダムに決定し、ダブルス形式で試合を行います。試合中心ですが、希望があれば基礎練習にも付き合います。

Q11:友達と一緒に参加してもいいですか？
A11:大丈夫です

Q12:シャトルの持参は必要ですか？
A12:シャトルはこちらで用意します

Q13:定期的に参加できないのですが、それでも大丈夫ですか？
A13:大丈夫です

Q14: 友人と参加しようと思っているのですが、キャンセルはどうすれば？
A14: グループ参加でのドタキャンが続くと、他の参加希望者への影響が大きくなってしまいます。やむを得ない事情を除き、キャンセルが判明した時点でできるだけ早めにご連絡ください。 当日の無断キャンセルは今後の参加をお断りする場合もありますのでご注意ください。

Q15.子供を連れて行ってもいいですか？
A15.可能です。
・使用中のコートに入らないよう注意する。
・メンバーが子供を本気で怒ってもよい。
・何かあっても親の責任。
・休憩時は他メンバーの子供も見て頂く。

Q16.未経験者、初心者ですが、通常の練習に参加は可能ですか？
A16. もちろん可能です。
ただし、ラリーできるようになる努力 or 姿勢は欲しいです。
楽しくバドミントンをやっていただくためにルールとマナーを始めに教えるようにしています。

Q17:小学生、中学生の参加もできますか？
A17:大人と混じっても、ラリーができるようになりたい！と思って練習してくれれば受け入れます
あとは、挨拶と会話が出来ない子が多いので、しっかりと挨拶できることが条件です

Q18:経験者ですがブランクがあります。参加することは可能ですか？
A18:もちろん可能です。ブランクがだいぶあってもOKです。
伸び悩んでいる中級者の方も楽しめると思います。
ただし、未経験者、初心者の方と一緒に打つ事もあるのが前提です。
競技志向の方は物足りない可能性があります。

Q19:学生・カップル・こども連れ、グループでも参加できますか？
A19:大学生の方、社会人の方など広くご参加されています。
お子様連れやグループでの参加も歓迎いたします。
ただし、【注意,お願い事項】 はお守りください

Q20:初参加・1人でも大丈夫ですか？
A20:大丈夫です。皆さん1人で参加されてます

Q21:学生ですが、参加できますか？
A21:はい。参加できます。遠慮なくご参加ください。学生参加費は500円です

Q22:キャンセル料はありますか？
A22:キャンセル料は発生しません。ただし、キャンセル待ちの方もいますので早めに連絡ください

Q23:男女比はどれくらいの比率ですか？
A23:性別の登録や確認は行っていないため正確な比率は分かりませんが、男女問わず幅広い方が参加しています。年齢も学生から社会人までさまざまですので、お気軽にご参加ください。

Q24:年齢制限がありますか？
A24:ありませんご自身がやれると思えれば大丈夫です

Q25: 練習当日はどこに行けばいいですか？どこに集合すればいいですか？
A25: 初参加の方は開始10分前に体育館内のロビーにお越しください。
受付や手続きがありますので、体育館に入ったら「鶯（うぐいす）」の参加者であることをお伝えいただければご案内します。
分からない場合は遠慮なく体育館スタッフにお尋ねいただくか、事前にLINEやお電話でご連絡ください。