title[バドミントン:badminton]
topic[よくある質問]
item[Q&A]
item[参加方法・予約]
item[キャンセル・退会]
item[料金・支払い]

【参加方法・予約】
Q11: 1回だけの参加でも大丈夫ですか?
A11: はい、もちろん大丈夫です。お試し参加として気軽にお越しください。

Q12: 予約なしで当日参加できますか?
A12: 人数制限を設けているため、空きがあれば当日参加も可能です。事前にLINE、メール、または電話（070-6633-0363）で空き状況をお問い合わせください。

Q13: 定期的に参加できないのですが、それでも大丈夫ですか?
A13: 全く問題ありません。お仕事の都合や予定に合わせて、参加可能な時にお越しください。

Q14: 初参加・1人でも大丈夫ですか?
A14: はい、安心してお越しください。参加者の多くが1人で参加されており、皆さん気軽に交流されています。

Q15: 友達と一緒に参加してもいいですか?
A15: 大丈夫です。(A18の注意事項もご確認お願いします)

Q16: 学生・カップル・こども連れ、グループでも参加できますか?
A16: 大学生の方、社会人の方など広くご参加されています。お子様連れやグループでの参加も歓迎いたします。(A18の注意事項もご確認お願いします)

Q17: 練習当日はどこに行けばいいですか？どこに集合すればいいですか?
A17: 初参加の方は開始10分前に体育館内のロビーにお越しください。受付や手続きがありますので、体育館に入ったら"鶯(うぐいす)"の参加者であることをお伝えいただければご案内します。分からない場合は遠慮なく体育館スタッフにお尋ねいただくか、事前にLINEやお電話でご連絡ください。

Q18: 見学だけでも可能ですか?
A18: はい、可能です。練習の雰囲気を確認したい方のために見学のみの参加も受け付けています。事前にご連絡をお願いします。

Q19: ラケットを持っていないのですが参加できますか?
A19: 無料でラケットの貸し出しを行っています。ただし数に限りがありますので、継続的に参加される場合はご自身のラケットをご用意いただくことをお勧めします。

Q20: 駐車場はありますか？
A20: 両会場とも駐車場を完備しています。詳細は各体育館のホームページをご確認ください。

【キャンセル・退会】
Q21: 友人と参加しようと思っているのですが、キャンセルはどうすれば?
A21: グループ参加での急なキャンセルが続くと、他の参加希望者への影響が大きくなってしまいます。
やむを得ない事情を除き、キャンセルが判明した時点でできるだけ早めにご連絡ください。当日の無断キャンセルは今後の参加をお断りする場合もありますのでご注意ください。

Q22: キャンセル料はありますか?
A22: キャンセル料は発生しません。ただし、キャンセル待ちの方もいますので早めにご連絡ください。

Q23: 退会する場合の手続きや注意事項を教えてください
A23: 「鶯」は入会制ではなく、来たい時に来ていただくオープンな集まりです。
【基本的な考え方】
・入会手続きがないため、退会手続きもありません
・参加したい時に気軽にお越しください
・来られない期間があっても全く問題ありません

【連絡について】
・特別な退会連絡は不要です
・ただし、LINEグループに参加されている場合は、お知らせが不要になったら退出していただいて構いません
・代表者へ一声かけていただければ、今後のお誘いを控えさせていただきます
【いつでも復帰歓迎】
しばらくお休みされても、またバドミントンがしたくなった時はいつでもお気軽にお越しください！
【料金・支払い】

Q24: 参加費はその場で払えばいいですか？回数券や会員制度はありますか?
A24: 参加費は当日練習開始前にお支払いください。PayPayでの支払いでも可能です。回数券や会員制度はありません。

【練習内容・雰囲気】
Q25: 練習の雰囲気はどんな感じですか?
A25: 練習の雰囲気というのはとても難しい表現ですが、必ずしも和気あいあいで笑顔でニコニコだけではなく時には真剣に競技バドミントンを行っています。

Q26: 練習は予定通りに開催されますか?
A26: ホームページに記載されている予定は開催決定です。

Q27: どれくらいの人数が毎回参加していますか?
A27: 15人くらいです。

Q28: 練習内容はどんなことをやっていますか？(ノック練、試合形式など)
A28: 開始20分ほどは基礎打ち（クリア・ドロップ・スマッシュなど）を行い、その後はアプリでランダムにペアを決定してダブルス形式で試合を行います。試合中心の練習ですが、初心者の方には基礎練習のサポートも行います。

Q29: シャトルの持参は必要ですか?
A29: シャトルはこちらで用意します。

【安全・保険・その他】
Q30: 怪我をした場合の対応はどうなっていますか?
A30: 万が一の怪我の際はできる限り対応いたしますが、念のためスポーツ保険などにご加入いただくことをおすすめしています。
最近では、ソフトバンク・ドコモ・auなどの携帯キャリアや、各種アプリから簡単に加入できる保険サービスもあります。
一部の保険ではラケットやシューズなどの道具の破損にも対応している場合がありますので、ご自身に合った内容をご確認の上、ご検討ください。

Q31: 練習中の写真撮影や動画撮影は可能ですか？
A31: 他の参加者のプライバシー保護のため、撮影については事前に代表者にご相談ください。
