title[バドミントン:badminton]
topic[よくある質問]
item[Q&A]
item[参加方法・予約]         
item[参加形態・グループ]     
item[当日の流れ・受付]       
item[持ち物・用具]           
item[アクセス・駐車場] 

[参加方法・予約]
Q11:1回だけの参加でも大丈夫ですか?
A11:はい,もちろん大丈夫です.お試し参加として気軽にお越しください.
(1回だけ、お試し、気軽)

Q12:予約なしで当日参加できますか?
A12:人数制限を設けているため,空きがあれば当日参加も可能です.事前にLINE,メール,または電話(070-6633-0363)で空き状況をお問い合わせください.
(予約なし、当日参加、空き状況、LINE、電話)

Q13:定期的に参加できないのですが,それでも大丈夫ですか?
A13:全く問題ありません.お仕事の都合や予定に合わせて,参加可能な時にお越しください.
(定期参加、不定期、仕事の都合)

Q14:初参加・1人でも大丈夫ですか?
A14:はい,安心してお越しください.参加者の多くが1人で参加されており,皆さん気軽に交流されています.
(初参加、1人参加、交流)

Q15:友達・グループ・学生・カップル・子連れでも参加できますか？
A15:大歓迎です！大学生、社会人、お子様連れ、グループなど幅広い方がご参加されています。

【グループ参加時の重要な注意事項】
・急なキャンセルは他の参加希望者への影響が大きくなります
・やむを得ない事情を除き、キャンセル判明時点で早めにご連絡ください
・当日の無断キャンセルが続いた場合は、今後の参加をお断りする場合があります
・個人単位でのキャンセルも可能ですので、一部の方だけでもぜひご参加ください
(グループ参加、友達、カップル、キャンセル)

Q16:初参加です。当日はどこに行けばいいですか？集合場所と流れを教えてください。
A16:初参加の方向けの当日の流れをご案内します。

【集合・受付】
・開始10分前に体育館内のロビーにお越しください
・体育館に入ったら「鶯(うぐいす)」の参加者であることをお伝えください
・受付や手続きをご案内します

【見学について】
・練習の雰囲気を確認したい方は見学のみも可能です
・事前にご連絡をお願いします

【不明な点】
・体育館スタッフにお尋ねいただくか
・事前にLINEやお電話(070-6633-0363)でご連絡ください

初参加、集合場所、受付、見学、当日の流れについてサポートします。
 (初参加、集合場所、受付、当日の流れ)

Q17:見学だけでも可能ですか?
A17:はい,可能です.練習の雰囲気を確認したい方のために見学のみの参加も受け付けています.事前にご連絡をお願いします.
(見学、雰囲気確認)

Q18:ラケットを持っていないのですが参加できますか?
A18:無料でラケットの貸し出しを行っています.継続的に参加される場合はご自身のラケットをご用意いただくことをお勧めします.
 (ラケット、無料貸出)

Q19:シャトルの持参は必要ですか?
A19:シャトルはこちらで用意します.
(シャトル、持参、用意、準備物)

Q20:駐車場はありますか?
A20:両会場とも無料駐車場を完備しています.詳細は各体育館のホームページをご確認ください.