title[バドミントン:badminton]
topic[よくある質問]
item[Q&A]
item[参加資格・対象者]
item[子供・親子参加]
item[経験・レベル関連]

【参加資格・対象者】
Q1: 年齢制限がありますか?
A1: 原則として15歳以上（高校生以上）を対象としていますが、15歳以下の方も事前相談により柔軟に対応いたします。

Q2: どのくらいの年齢層の方が参加していますか?
A2: 20代から30代が多いですが小学生も40代50代も参加しています。

Q3: 男女比はどれくらいの比率ですか?
A3: おおよそ男性7:女性3ですが、
性別の登録や確認は行っていないため正確な比率は分かりませんが。男女問わず幅広い方が参加しています。
年齢も学生から社会人までさまざまですので、お気軽にご参加ください。

Q4: 学生ですが、参加できますか?
A4: はい。参加できます。遠慮なくご参加ください。学生参加費は500円です。

【子供・親子参加】
Q5: 親子で一緒に参加できますか?
A5: 競技バドミントンとして真剣に取り組んでいただける場合は、親子でのご参加も歓迎です。

Q6: 子供を連れて行ってもいいですか?
A6: 可能です。
・使用中のコートに入らないよう注意してください
・安全のため、メンバーが注意することがあります
・お子様の安全管理は保護者の方にお願いしております
・ご一緒されるだけなのか、バドミントンに参加されるのかでは料金が変わりますので明確にしてご参加ください

Q7: 子どもだけでの参加もできますか?
A7: 大人と一緒にラリーができるレベルを目指して練習に取り組んでいただける場合は受け入れます。基本的な挨拶やコミュニケーションができることが参加の条件です。

【経験・レベル関連】
Q8: 未経験者、初心者ですが、通常の練習に参加は可能ですか?
A8: もちろん可能です。上達への意欲と努力をお持ちいただければ歓迎いたします。
ゲームに参加できないと判断した場合は鶯Boot Camp15(1回1000円)を受講していただきます。
まず基本的なルールとマナーをお教えしますので、必ず事前に練習動画集をご覧ください。
練習動画集: https://uguis-bad.onrender.com/videos

Q9: 経験者ですがブランクがあります。参加することは可能ですか?
A9: もちろん可能です。学生時代以降10年以上のブランクがある方もご参加いただいてます。
ただし、日によっては未経験者、初心者の方と一緒に練習をしたりすることもあります。競技志向の方は物足りないこともあるかもしれません。

Q10: 個人のレベルに応じた指導やアドバイスはもらえますか？
A10: レベルによって対応が異なります。
経験者の方（通常の「鶯」）
カジュアルなアドバイス
・「このショット、どうやって打つの？」
・「フォームを見てもらえる？」
・「戦術について教えて」
こんな感じで気軽にお声がけください。経験者メンバーが喜んでお答えします。
ただし
・ゲーム中心の楽しい集まりです
・本格的なレッスン時間は設けていません
全くの初心者・お子様（Boot Camp15推奨）
通常の鶯は経験者向けのため、初心者の方には難しいかもしれません。
「鶯 Boot Camp15」がおすすめ
対象者：バドミントン未経験の方、お子様、ルールが分からない方
指導内容：ラケットの持ち方から、シャトルの打ち方の基本、基本的なルール説明、コートでの動き方
詳細：料金1回1000円、申込は代表渋谷まで
理想的な流れ
Boot Camp15でバドミントンの基礎を習得していただきます
